第二代美國隊長被控煽動他人分裂國家 申保釋被拒：民主嘅果實係用血同汗灌溉返嚟

人稱「第二代美國隊長」的馬俊文，日前在將軍澳被捕後被起訴違反《港區國安法》第42條煽動他人分裂國家罪，今（11月24日）在西九龍裁判法院提堂，辯方申請保釋遭拒，總裁判官蘇惠德認為馬曾7次被捕，有高重犯風險，下令還柙至明年2月10日再訊。馬被解往羈留室時，三度高呼：「民主嘅果實係用血同汗灌溉返嚟！」

控方指，馬涉及19宗分別發生在今年8月15日至11月22日期間的案件，馬被指曾多次高呼推動港獨的口號。馬在8月至11月期間七度被警方拘捕。

控罪指，馬俊文（30歲、無業）於2020年8月15日至11月22日期間，包括首尾兩日，在香港煽動他人組織、策劃、實施或者參與實施旨在分裂國家、破壞國家統一的行為，不論是否使用武力或者武力威脅，即將香港特別行政區從中華人民共和國分離出去，或非法改變香港特別行政區的法律地位。

政治文字獄

而家每日一單

唔演了

幾時制裁埋d國安法官

香港人 移民

推

佢只係因為講野就要被還押

佢只係講光復香港 時代革命就唔准保釋

s

手足要頂住

A

S

點解成日都係寫無業 根本唔合理

係咪報紙專登咁寫製造示威者係無業遊民既印象

但係唔包你同david啲和你讀呀，和你行咁囉

坐埋啦應該，分裂國家喎

佢講得岩
問題係呢個搵錢社會有幾多個人肯換